<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Análsis de datos con software libre</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Análsis de datos con software libre</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Presentación</title>
      <link>/presentacion/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presentacion/</guid>
      <description>En la era digital, el análisis de grandes volúmenes de datos es una habilidad esencial en investigación social para respaldar decisiones informadas. Aunque las herramientas de inteligencia artificial (IA) han democratizado el acceso a procedimientos complejos, su uso competente demanda una base de conocimiento sólida y formas adecuadas de formular las consultas. Este trayecto brinda las bases necesarias para abordar conjuntos de datos y aplicar análisis descriptivos e inferenciales. El objetivo es dar a conocer las herramientas disponibles en el lenguaje R y desarrollar las competencias para utilizar eficazmente los recursos de la IA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contenidos</title>
      <link>/contenidos/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contenidos/</guid>
      <description>Contenidos La descripción de los datos  Distribuciones univariadas Medidas resumen correspondientes a cada tipo de variable Distribuciones bivariadas Medidas de asociación según tipo de variable Visualización de datos: distribuciones simples y conjuntas  Inferencia estadística  Parámetros de variables categóricas y cuantitativas Estimación de parámetros: error, riesgo, tamaño de muestra La varianza según el diseño muestral Pruebas de hipótesis: tipos de error, curva de potencia  Modelización  ANOVA de un factor Regresión lineal simple y múltiple Regresión logística  Bibliografía   comunidad de R de Latinoamérica (2023) R Para Ciencia de Datos, Recuperado el 8/6/2025 de: https://es.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Objetivos</title>
      <link>/objetivos/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/objetivos/</guid>
      <description>General
Aportar al desarrollo de competencias en el análisis de datos, usando herramientas actualizadas
Específicos
que quienes completen el curso puedan:
  Implementar procedimientos de análisis de información estructurada, usando el lenguaje de programación R
  Interpretar resultados provenientes de la aplicación de diferentes técnicas de análisis. Incorporar herramientas para la representación de información cuantitativa de manera visual
  Reconocer la importancia de trabajar con lenguajes de programación y software libres</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estrategia pedagógica</title>
      <link>/estrategia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/estrategia/</guid>
      <description>El cursado implica interacción permanente entre estudiantes y docente, los tiempos de exposición con carácter de clase magistral, se reducen al mínimo para poner foco en los intercambios que faciliten la apropiación de procedimientos de análisis. En los encuentros sincrónicos se presentarán los fundamentos de las técnicas, su aplicación a conjuntos de datos y cada cursante reproducirá los análisis presentados, para luego repetirlos con diferentes datos. Se propondrá una actividad de aplicación, a realizarse en la semana que media entre dos encuentros, para que cada cursante tenga la oportunidad de poner en evidencia eventuales problemas que surjan del uso de las técnicas presentadas en clase y éstos puedan ser resueltos en los encuentros.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
